<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Sandro</title><link>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/</link><description>Recent content in Blogs on Sandro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Benchmark</title><link>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/benchmark/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/benchmark/</guid><description>Résumé Le benchmark est une étape importante pour améliorer la stratégie de communication et de marketing. Pour effectuer un benchmark complet sur les réseaux sociaux, il est recommandé de suivre les quatre étapes suivantes: sélectionner les concurrents, analyser leur stratégie et leur positionnement, analyser leur performance sur les réseaux sociaux, et analyser leurs mentions sur les médias sociaux. Pour réaliser cette analyse, il est important de se concentrer sur les concurrents directs qui visent le même public et proposent des produits ou services similaires, et d&amp;rsquo;analyser les formats, thématiques, ton, interaction avec la communauté et objectifs de leur stratégie de réseaux sociaux.</description></item><item><title>Bereal</title><link>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/bereal/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/bereal/</guid><description>Résumé BeReal est un réseau social lancé en 2020 par deux Français, Alexis Barreyat et Kévin Perreau, qui met l&amp;rsquo;accent sur l&amp;rsquo;authenticité et les vrais amis et qui connaît un grand succès mondial. L&amp;rsquo;application envoie chaque jour une notification à ses utilisateurs leur demandant de publier une photo de ce qu&amp;rsquo;ils font à ce moment précis, et leur donne deux minutes pour le faire. BeReal a été téléchargée plus de 50 millions de fois dans le monde en 2022, ce qui en fait l&amp;rsquo;application la plus téléchargée (devant Meta et Facebook) dans plusieurs pays, dont les États-Unis.</description></item><item><title>Expérience</title><link>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/experience/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/experience/</guid><description>Résumé de l&amp;rsquo;expérience Cette expérience consistait à créer une campagne publicitaire sur LinkedIn en utilisant l&amp;rsquo;outil Campaign Manager, qui est très populaire dans le domaine du B to B car il permet de créer des campagnes personnalisées. Le tutoriel que j&amp;rsquo;ai suivi pour créer cette campagne était composé de cinq étapes :
Choisir des objectifs précis Sélectionner les critères de ciblage Sélectionner le format de publicité LinkedIn Définir un budget et un calendrier Mesurer les résultats de la campagne et apporter les ajustements nécessaires Mon expérience J&amp;rsquo;ai suivi toutes les étapes de l&amp;rsquo;expérience pour comprendre et maîtriser cet outil.</description></item><item><title>Ma veille</title><link>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/maveille/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/maveille/</guid><description>Mes inspirations Meltwater : Meltwater est une plateforme de référence pour tous ceux qui souhaitent approfondir leurs connaissances en matière de marketing et de réseaux sociaux. Sur ce site, vous trouverez des articles exhaustifs sur des plateformes populaires telles que Facebook, LinkedIn et Instagram, pour ne citer que celles-là.
https://www.meltwater.com/fr/blog/reseaux-sociaux-b2b Hubspot Marketing Youtube or Hubspot website : Hubspot Marketing est une plateforme de formation en ligne riche en contenu, couvrant un large éventail de sujets liés au marketing et aux réseaux sociaux.</description></item><item><title>Newsletter</title><link>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/newsletter/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/newsletter/</guid><description>Résumé L&amp;rsquo;envoi de newsletters peut être un outil efficace pour les entreprises en générant un retour sur investissement de 36 pour 1. Pour obtenir de tels résultats, il est important de suivre certaines règles pour le contenu de la newsletter, telles que 90% d&amp;rsquo;informations utiles pour le lecteur et seulement 10% de contenu promotionnel, de garder le contenu bref et simple, de choisir une action principale pour l&amp;rsquo;appel à l&amp;rsquo;action et d&amp;rsquo;avoir un bon sujet d&amp;rsquo;email.</description></item><item><title>Réseaux social B2B</title><link>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/reseaux-social-b2b/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sandro210.github.io/labveilletech/blog/reseaux-social-b2b/</guid><description>Résumé En marketing B2B, LinkedIn est le réseau social le plus populaire parmi les professionnels, avec plus de 23 millions de membres en France. Selon Oktopost, 80% des leads B2B convertis via les réseaux sociaux viennent de LinkedIn, qui dispose également d&amp;rsquo;outils tels que Sales Solutions et Marketing Solutions pour développer son activité B2B. Facebook est moins utilisé en B2B mais reste un géant incontournable qui permet une proximité avec l&amp;rsquo;audience, et Twitter est utile pour diffuser du contenu en temps réel et entrer en contact avec des influenceurs.</description></item></channel></rss>